\section{Wstęp teoretyczny}
Odkąd ludzkość posiadła umiejętność tworzenia zdjęć, odtąd istnieje problem
niedoskonałości które dotykają obrazy -- między innymi \textbf{szumy}. Wynikają
one z różnych przyczyn, np. poprzez złe doświetlenie, zanieczyszczony obiektyw
czy złej jakości optykę w aparacie.

Z tego powodu wynaleziono liczne sposoby na odszumianie obrazów, umożliwiając
pozbycie się wad i znaczące polepszenie ich jakości.

W tym ćwiczeniu zostaną przeanalizowanie kolejne rodzaje szumów w obrazach cyfrowych, a
następnie omówione techniki pozbywania się ich.

\subsection{Wykorzystany obraz}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{01.jpg}
  \caption{Obraz przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
